港鐵東九龍線一拖再拖 區議員憂淪沙中線2.0

政府建議東九龍線的初步走線模擬。

港府5年前拋出東九龍新鐵路線等幾項鐵路大計，但至今「只聞樓梯響」，西貢區議會多名議員今(7日)向路政署署長陳派明追問進度，要求「找數」。議員批評當局漠視居民需要，近年區內人口大增，港鐵每天已「逼如沙甸魚」，質疑政府有構思冇行動、拖延了事。陳表示，已收到港鐵就東九龍線項目的建議，內部正進行研究，有議員質疑當局多年來全無動作，是否因為沙中線連串工程醜聞，對港鐵「杯弓蛇影」﹖促當局將項目交由港鐵以外的機構負責，盡快交出興建時間表，加快進度。

運輸及房屋局於2014年發表《鐵路發展策略》，建議發展7個新鐵路項目，當中包括發展東九龍線，連接港鐵觀塘線的鑽石山站和將軍澳線的寶琳站，服務彩雲、順天、秀茂坪及寶達一帶的居民，以作港鐵觀塘線的代替路線，接駁將軍澳地區和九龍區。運輸及房屋局局長陳帆去年10月在立法會大會又提到，港鐵已就屯門南延線、北環線、東九龍線、東涌西延線、北港島線5個項目分別於2016年至2018年7月提交建議書。港鐵表示，2017年7月已向當局提交建議書，正就政策局及部門的意見提供進一步資料，補充建議的細節，在敲定新項目的任何建議前，政府及港鐵會諮詢公眾包括區議會。

西貢區議會今日開會，區議員方國珊批評當局罔顧居民需要，近年將軍澳人口驟增，居民出行乘搭港鐵愈來愈擠迫，有迫切需要興建東九龍線，但政府卻遲遲沒推動，她質疑當局受沙中線影響而「杯弓蛇影」，煞停所有新鐵路項目，連累地區居民。她認為，若政府質疑港鐵不可靠，可考慮自行負責或委任其他機構處理新鐵路項目。又要求政府立即就東九龍新鐵路線展開公眾諮詢，並研究延長走線，增加香港科技大學站或康盛翠林站。

區議員林少忠亦批評政府一拖再拖，東九龍線項目原訂於2025年通車，至今「無聲無氣」；區議員黎銘澤亦擔心繼續拖延的話，東九龍線會淪為「沙中線2.0」。

陳派明回應指，鐵路發展需視乎工程發展、財務狀況、當時需求評估及資源等因素，政府內部正在研究港鐵的報告，例如會考慮是否加站或延伸走線等，待制訂新方案後會再諮詢區議會意見。

要加埋安達站
睇個地圖就知

秀茂平個邊成堆大陸150證人
買石礦場樓既人就要同呢班150證人share商場 休閒用地
邊個會想住個邊?

屌 都on9
秀茂坪山區位 又人多 點樣起地鐵
成個觀塘山唔好話起地鐵 插針都插唔入
啲樓又多又密

起新線要等到2046
跟唔上人口增長速度

北環線 北港島線 南港島線(西段)
都未掂
仲有明日大罪又有鐵路
慢慢等啦

個到成堆公屋，真係同你起地鐵？
或者等到個區啲公屋夠鐘要拆要重建，應該就會起

成座山都係低端人口，無得起私樓，地鐵點會落力研究

起單軌會平d實用d
起地鐵到時又會整一堆要升降機出入嘅垃圾站

港島南線西段高端人口多啦，政府都唔起住，原本話2021起

嗰度最多人咪就係田灣邨 華富邨 同華貴邨

有數碼港同貝沙灣

快d起到科大啦

利申住秀茂坪拎BNO香港出世香港人，去到寶達唯止堆舊少少嘅樓都住左好多香港人嘅

但都唔同意起，邊有人咁多高低差起鐵路？
完全係為左CAP水

其實早多十幾年起條扶手電梯落觀塘/藍田係最好，好似中環咁，但佢而家先起，仲直落唔到地鐵站，社會氣氛唔同左，除左學生應該唔會有人用

個個站都起哂樓，當港鐵真係慈善家咩

就算今日開工，最快都要等多十年先通車

諗起之前有個鬼故post講秀茂坪一帶

寶琳仲有位?

一係咁有錢都唔洗地鐵啦

依家嘅規劃都係去到2030年到 到時支那應該全面控制香港

山區位岩單軌同膠輪系統

新站嚟 好似係寶林北路嗰邊起
但未知係咪會好似尖東站咁接駁

到死果陣都唔知起好未.
港島北環線十年前已經講緊啦